
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
 
}
\newcommand{\labnumber}{4}

\begin{document}
\input{titul.tex}
\textbf{Задание:}\\
Имеется компьтерная сеть. Каждый компьютер соединен с другим напрямую или через другой компьютер. Хакер хочет прослушивать
сообщения между пользователями. Для этого он написал вирус. Каждый компьютер имеет "стоимость" заражения. Необходимо найти
наиболее дешевый вариант заражения компьютеров, чтобы прослушивать весь трафик между пользователями.
\subsection*{Описание алгоритма:}
Исходные данные: неориентированный взешенный граф без циклов. \\ 
Выходные данные: неориентированный взвешенный граф, с отмеченными вершинами, которые образуют вершинное покрытие. \\
\par
Алгоритму на вход подается список вершин и ребер или матрица смежности. 
\begin{enumerate}
	\item Начало алгоритмa;
	\item Найдем для каждой вершины, количество смежных с ней вершин;
	\item Для каждой вершины подсчитаем стоимость заражения смежных вершинж
	\item Пока есть ребра:
		\begin{enumerate}
			\item Находим вершину, из которой выходит наибольшее число ребер;
			\item Определяем, выгоднее идти в вершину или из вершины;
			\item Отмечаем выбранную вершину или вершины;;
		        \item Вычеркиваем ребра, который ведут в выбранную вершину или вершины;	
		\end{enumerate}
	\item Конец алгоритма.
\end{enumerate}

\subsection*{Код программы:}
\small
\begin{Verbatim}
#ifndef GRAPH_H
#define GRAPH_H

#include <QWidget>
#include <QVector>
#include <QPair>
#include <QTextStream>
#include <QFile>
#include <QString>
#include <QDebug>

class Graph : public QWidget
{
	Q_OBJECT
private:
	QFile *file;

	/* определяем, матрица смежности или список вершин и ребер */
	bool type;

	/* матрица смежности */
	QVector<QVector<int> > adjacency;

	/* вершины-ребра*/
	QVector<QVector<QPair <int, int > > > edges;

	/* вес вершины */
	QVector<int> visited;

	int color = 0;
	QString palette[8] = {"", "red", "green", "blue", "cyan", "magenta", "black", "yellow"};
	int colored = 1;


public:
	QVector<QVector<int> > get_adjacency();
	QVector<QVector<QPair <int, int > > > get_edges();
	void set_adjacency(QVector<QVector<int> > _adjacency);
	void set_edges (QVector<QVector<QPair <int, int > > > _edges);
	bool get_type();


	void edges_coloring(int vertex);

	int findcolor(int vertex, int to);
	
	bool is_visited(int i);
	void readdata();
	explicit Graph(QWidget *parent = 0);
	int getmax(int *pos);

signals: 
	void color_vertex(int, QString);
	void colorthis(int, int, QString);
public slots:
	void getname(QString);
};

#endif // GRAPH_H
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#ifndef MAINWINDOW_H
#define MAINWINDOW_H

#include <QMainWindow>
#include "QGVScene.h"
#include <QFileDialog>
#include <algorithm>
#include "graph.h"

namespace Ui {
class MainWindow;
}

class MainWindow : public QMainWindow
{
    Q_OBJECT
    
public:
    explicit MainWindow(QWidget *parent = 0);
    ~MainWindow();
    void drawGraph();

public slots:
	void newColor(int from, int to, QString color);
	void color_vertex(int vertex, QString color);
	void read();
private slots:
	void nodeContextMenu(QGVNode* node);
	void nodeDoubleClick(QGVNode* node);
signals:
	void setname(QString);
private:
	Graph *te;
	QVector <QGVNode *> gr;
	Ui::MainWindow *ui;
	QGVScene *_scene;
};

#endif // MAINWINDOW_H
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#ifndef QGRAPHICSVIEWEC_H
#define QGRAPHICSVIEWEC_H

#include <QGraphicsView>

/**
 * @brief Graphics view with wheel zoom
 *
 */
class QGraphicsViewEc : public QGraphicsView
{
    Q_OBJECT
public:
    QGraphicsViewEc(QWidget *parent = 0);

protected:
    virtual void wheelEvent(QWheelEvent* event);
};

#endif // QGRAPHICSVIEWEC_H
#include "graph.h"

Graph::Graph(QWidget *parent) : QWidget(parent)
{

}

QVector<QVector<int> > Graph::get_adjacency()
{
	return adjacency;
}

QVector<QVector<QPair <int, int > > > Graph::get_edges()
{
	return edges;
}

void Graph::set_adjacency(QVector<QVector<int> > _adjacency)
{
	adjacency = _adjacency;
}

void Graph::set_edges (QVector<QVector<QPair <int, int > > > _edges)
{
	edges = _edges;	
}

void Graph::getname(QString name)
{
	file = new QFile(name);
	readdata();
}


bool Graph::get_type()
{
	return type;
}
/* эта функция должна считывать данные из файлика в inc или adj.
 * Результат считывания может отличаться от ожидаемого, если входной файл
 * будет не совсем "правильный".
 */

void Graph::readdata()
{

	QRegExp rx("[\\s]");
	if(!file->open(QIODevice::ReadOnly))
		return;
	QTextStream in(file);
	QString line = in.readLine().trimmed();
	if(line == "a"){
		type = 1;
		while(!in.atEnd()){
			QString line = in.readLine().trimmed();
			QStringList query = line.split(rx);
			QVector<int> tmp;
			for(int i = 0; i < query.size(); i++)
				tmp.append(query.at(i).toInt());
			adjacency.append(tmp);
		}
	} else if(line == "i"){
		type = 0;
		while(!in.atEnd()){
			QString line = in.readLine().trimmed();
			QStringList query = line.split(rx);
			QVector<QPair <int, int> >  tmp;
			for(int i = 0; i < query.size(); i+=2)
				tmp.append(qMakePair(query.at(i).toInt(), query.at(i+1).toInt() ));
				edges.append(tmp);
			}
	}

	file->close();
	for(int i = 0 ; i< adjacency.size(); i++)
		visited.push_back(0);
}


/* реберная раскраска для матрицы смежности. Полный перебор. */
void Graph::edges_coloring(int vertex)
{
	for(int i = 0; i < adjacency.size(); i++ ){
		if(adjacency [vertex][i] == 1 && !visited[i]){
			int color = findcolor(vertex, i) ;

			colorthis(vertex, i, palette[color -1 ]);
			adjacency[vertex][i] = color;
			adjacency[i][vertex] = color;
			visited[vertex] = 1;


			if(colored == 1 ){
				emit color_vertex(vertex, palette[colored]);
				colored = 3;

			}

			if(colored == 2 ){
				emit color_vertex(i, palette[colored - 1]);
				colored = 3;
			}
			else if(colored == 3){
				emit color_vertex(i, palette[colored - 1]);
				colored = 2;
			}

			edges_coloring(i);


			colored = 0;
			visited[vertex] = 0;
		}
	}

}

/* Поиск цвета для ребра. Можно было попробовать сделать отдельный
 * массив, типа
 * 1 2 3 4 5 6
 * к с к с к с
 * ж к с к с к
 * ....
 * где буквы - это первые буквы названий цветов.
 * Это может сократить время работы, но за это придется платить памятью.
 * Поэтому оставлю.
 */
int Graph::findcolor(int vertex, int to)
{
	int color = 0;
	bool found = 0;
	for(int i = 2; i < 6; i++){
		for(int j = 0; j < adjacency.size(); j++ ){
			if(adjacency[vertex][j] == i || adjacency[to][j] == i){
				found = 1;
				break;
			}
		}
		if(!found){
			color = i;
			break;

		}
		found = 0;
	}

	return color;
}
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#include "MainWindow.h"
#include <QApplication>

int main(int argc, char *argv[])
{
    QApplication a(argc, argv);
    MainWindow w;
    w.show();

   // w.drawGraph();
    
    return a.exec();
}
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#include "MainWindow.h"
#include "moc_MainWindow.cpp"
#include "ui_MainWindow.h"
#include "QGVScene.h"
#include "QGVNode.h"
#include "QGVEdge.h"
#include "QGVSubGraph.h"
#include <QMessageBox>


MainWindow::MainWindow(QWidget *parent) :
    QMainWindow(parent),
    ui(new Ui::MainWindow)
{
	ui->setupUi(this);

	_scene = new QGVScene("DEMO", this);
	ui->graphicsView->setScene(_scene);

	te = new Graph();
	connect(_scene, SIGNAL(nodeContextMenu(QGVNode*)), SLOT(nodeContextMenu(QGVNode*)));
	connect(_scene, SIGNAL(nodeDoubleClick(QGVNode*)), SLOT(nodeDoubleClick(QGVNode*)));

	connect(this, SIGNAL(setname(QString)), te, SLOT(getname(QString)));
	connect(ui->action, SIGNAL(triggered()),this, SLOT(read()));
	connect(te, SIGNAL(colorthis(int,int, QString)),this, SLOT(newColor(int, int, QString)));
	connect(te, SIGNAL(color_vertex(int, QString)),this, SLOT(color_vertex(int, QString)));
//	connect(this, SIGNAL(doit()), te, SLOT(vertex_cover()));
	
	//Configure scene attributes
	_scene->setGraphAttribute("label", "Лабораторная работа № 5");
	/* стиль соединительных линий */

	_scene->setGraphAttribute("splines", "spline");
	/* слева направо*/
	_scene->setGraphAttribute("rankdir", "LR");

	/* расстояние между узлами */
	_scene->setGraphAttribute("nodesep", "0.4");

	/* стиль узлов */
	_scene->setNodeAttribute("shape", "circle");
	_scene->setNodeAttribute("style", "filled");
	_scene->setNodeAttribute("fillcolor", "white");
	_scene->setNodeAttribute("height", "0.7");
	_scene->setEdgeAttribute("minlen", "3");

	//Add some nodes

}

MainWindow::~MainWindow()
{
    delete ui;
}

void MainWindow::read()
{
	QString filename = QFileDialog::getOpenFileName(
	this,
	tr("Открыть файл"),
	tr("/home/vlad/Empty"), /* путь в файловой системе. "" для корня */
	tr("Файлы (*.txt)")
	);
	emit setname(filename);

	QVector<QVector<int> > adjacency = te->get_adjacency(); 

		for(int i = 0; i < adjacency.size(); i++)
			gr.push_back(_scene->addNode(QString::number(i +1)));
	drawGraph();

}

/* раскрасим ребро */
void MainWindow::newColor(int from, int to, QString color)
{
	QGVEdge *a = _scene->addEdge(gr[from],gr[to], "" );
	a->setAttribute("color", color);
	a->setAttribute("dir","none");
}

/* раскрасим вершину*/
void MainWindow::color_vertex(int vertex, QString color)
{

	gr[vertex]->setAttribute("color", color);
}
void MainWindow::drawGraph()
{

	te->edges_coloring(0);

	_scene->applyLayout();

	//Fit in view
	ui->graphicsView->fitInView(_scene->sceneRect(), Qt::KeepAspectRatio);
//	emit doit();
}

void MainWindow::nodeContextMenu(QGVNode *node)
{
    //Context menu exemple
    QMenu menu(node->label());

    menu.addSeparator();
    menu.addAction(tr("Informations"));
    menu.addAction(tr("Options"));

    QAction *action = menu.exec(QCursor::pos());
    if(action == 0)
        return;
}

void MainWindow::nodeDoubleClick(QGVNode *node)
{
    QMessageBox::information(this, tr("Node double clicked"), tr("Node %1").arg(node->label()));
}
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#include "QGraphicsViewEc.h"
#include "moc_QGraphicsViewEc.cpp"
#include <QWheelEvent>
#include <qmath.h>

QGraphicsViewEc::QGraphicsViewEc(QWidget* parent) : QGraphicsView(parent)
{
    setTransformationAnchor(QGraphicsView::AnchorUnderMouse);
}


void QGraphicsViewEc::wheelEvent(QWheelEvent* event)
{
    qreal scaleFactor = qPow(2.0, event->delta() / 240.0); //How fast we zoom
    qreal factor = transform().scale(scaleFactor, scaleFactor).mapRect(QRectF(0, 0, 1, 1)).width();
    if(0.05 < factor && factor < 10) //Zoom factor limitation
        scale(scaleFactor, scaleFactor);
}
\end{Verbatim}
\normalsize
\subsection*{Результаты тестирования:}

\begin{center}
	\includegraphics[scale = 0.35]{1.png}
	\includegraphics[scale = 0.35]{2.png}
	\includegraphics[scale = 0.35]{3.png}
\end{center}

\end{document}
